【12 港人案】黨媒稱 12 人法律權利受保障 黃偉然家屬︰黑白不分 喬映瑜家屬：官派律師失職

12 港人案中 10 名成人被告周三（30 日）經秘密審訊後判刑，昨日深圳衛視旗下網媒《直新聞》再公開多條片段⋯⋯

《直新聞》昨日在 FB 公開四條片段，包括展示了聲稱在案中搜獲的證物，有快艇、電話、電筒、多枝魚竿及其他釣魚用具等。片段中指，刑期執行前，各人已被「依法」採取刑事拘留強制措施，可抵銷刑期，「好快就可以返屋企」。而在拘留、審查和起訴等階段，涉案人士的各項權利均得到「充分保障」，檢查機關亦有為「辯護律師」提供閱卷便利，以保障訴訟權利。

黃偉然家屬回應官方片段時指，由拘留期間不准家屬委託律師代表、不斷威迫家屬委託律師退出案件，「已見其『法律程序』的不公不正」。家屬表示，由政府和警方被揭曾安排定翼機「監視」護送，到 12 人寫信內容格式一式一樣，強行為 12 人安排官派律師，均「毫不合理」，「片段說法是非黑白不分！」

喬映瑜家屬回應官方片段時則批評，過去官派律師一直「失蹤」，判刑後只收過一次官派律師的回覆，當時家屬曾詢問有關上訴事宜，惟該官派律師只叫家屬自行寫信與喬映瑜討論，又拒絕家屬提出會見當事人商討的要求，「沒有履行律師責任」。

借個位

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

推